@ΑΙΩΝ Η'. - ΘΕΟΔΩΡΟΣ ΣΤΟΥΔΙΤΗΣ - ΤΟΜΟΣ 99 {p 428}

Β'. Μονάζουσι, (προτρεπτική υπέρ των αγίων εικόνων). 1120.
Γ'. Περί των αγίων εικόνων, λείπει. 1120.
Δ'. Θεοφυλάκτω Νικομηδείας, (επαινετική υπέρ των αγίων εικόνων). 1121.
Ε'. Ναυκρατίω, (ενθαρρυντική υπέρ των πατρώων). 1124.
ς'. Πρεσβυτέρω υπογράψαντι, (κατά των αγίων εικόνων). 1128.
Ζ'. Ιωάννη τέκνω, (περί του λαλείν και σιγάν εν δέοντι). 1129.
Η'. Εγκύκλιος· (περί των αγίων εικόνων). 1129.
Θ'. Ιωσήφ αδελφώ και αρχιεπισκόπω, (προτρεπτική εις εκπλήρωσιν των αρχιερατικών καθηκόντων). 1140.
Ι'. ΙΑ'.Ναυκρατίω τέκνω, (προτρεπτική υπέρ της αληθείας και των κανόνων). 1141. 1145.
ΙΒ'. ΙΓ'.Πασχαλίω Πάπα Ρώμης· (διηγηματικαί και παρακλητικαί κατά της αιρέσεως των εικονομάχων). 1152-1153.
ΙΔ'. - ΙΖ'. Πάπα Αλεξανδρείας, Ιεροσολύμων, Αντιοχείας, και Λαύραις, (κατά της αιρέσεως). 1156.
ΙΗ'. Νικηφόρω πατριάρχη, (επαινετική επί αυταπαρνήσει). 1173.
ΙΘ'. - ΞΑ'. Προτρεπτικαί, παραινετικαί, και παραμυθητικαί. 1176-1277.
ΞΒ'. Κατήχησις. 1277.
ΞΓ'. - ΞΕ'. Περί των αγίων εικόνων. 1281-1289.
ΞΣΤ'. Κατήχησις. 1289.
ΞΖ'. - ΡΘ'. Περί των αγίων εικόνων. 1293-1360.
ΡΙ'. - ΡΙΑ'. Παραμυθητικαί επί τελευτή συζύγου. 1360. 1372.
ΡΙΒ'. Κατηχητική. 1373.
ΡΙΓ'. Παραμυθητική μετ'εγκωμίων. 1377.
ΡΙΔ'. - ΡΚΓ'. Προτρεπτικαί και παραινετικαί. 1380-1401.
ΡΚΔ'. Κατήχησις. 1404.
ΡΚΕ'. - ΡΑ'. Προτρεπτικαί, παραινετικαί, και παραμυθητικαί. 1405-1420.
ΡΛΑ'. Κατηχητική. 1421.
ΡΛΒ'. - ΡΛΔ'. Προτρεπτικαί μετ'επαίνου. 1425.
ΡΛΕ'. Κατηχητική. 1433.
ΡΛ#'. - ΡΑΘ'. Προτρεπτικαί κτλ. 1436-1444.
ΡΜ'. Κατηχητική. 1444.
ΡΜΑ'. - ΡΜΔ'. Προτρεπτικαί κτλ. 1445-1452.
ΡΜΕ'. ΡΜΣΤ'. Παραμυθητικαί. 1453.
ΡΜΖ'. Κατηχητική. 1460.
ΡΜΗ'. Φιλική. 1461.
ΡΜΘ'. Παραμυθητική. 1464.
ΡΝ'. - ΡΞΣΤ'. Προτρεπτικαί, παραινετικαί και ενθαρρυντικαί κτλ. 1468-1529.
ΡΞΖ'. Ερώτησις, πώς δει καλείν την Χριστού εικόνα, και πώς αυτήν προσκυνείν χρη. 1529.
ΡΞΗ'. - ΣΙΔ'. Περί των αυτών μετά διαφόρων μαρτυριών κτλ. 1532-1644.
ΣΙΕ'. - ΣΙΖ'. Ερωτήσεις περί χειροτονηθέντων πρεσβυτέρων απολελυμένως. 1645-1656.
ΣΙΗ'. Περί παρανόμου γάμου. 1657.
ΣΙΘ'. - ΣΚΑ'. Ερωτήσεις και λύσεις διαφόρων αποριών. 1660-1669.
Κατάλογος ανεκδότων επιστολών. 1669.

ΣΥΜΜΙΚΤΑ
Κεφάλαια Δ' παραινετικά προς μοναχούς. 1681.
Σχόλιον, ότι γνήσια του μεγάλου Βασιλείου τα ασκητικά, «Διάταξις ασκητική προς τους μονάζοντας, και τους εν κοινοβίω ασκούντας.». 1685.
Ερμηνεία της θείας λειτουργίας των προηγιασμένων. 1688.
Περί του Τυπικού Θεοδώρου Στουδίτου. 1691.
Διδασκαλία χρονική της Μονής του Στουδίου. 1693.
Υποτύπωσις καταστάσεως της Μονής του Στουδίου. 1704.
Περί της θείας κοινωνίας και περί ενζύμων ή αζύμων, σχόλιον. 1719.
Περί εξαγορεύσεως και των ταύτης διαλύσεων κανόνες εκτεθέντες παρά Θεοδώρου του Στουδίτου, 1721.
Περί ερωτήσεως και των ταύτης διαλύσεων κανόνες συλλεγέντες παρ' αυτού. 1729.
Επιτίμια κοινά της όλης αδελφότητος επί των παραλειπόντων εν τη Εκκλησία εις τον κανόνα. 1733.
Κανών εις την Σταυροπροσκύνησιν. 1757.
Κανών επινίκιος ψαλλόμενος εις την αναστήλωσιν των αγίων εικόνων, τη Κυριακή της ορθοδοξίας. 1768.
Ίαμβοι εις διαφόρους υποθέσεις, ομού δε και διάφορα επιγράμματα. 1780-1812.
Διαθήκη του αγίου Θεοδώρου του Στουδίτου (μετά παραινέσεως προς τους μοναχούς). 1813.
